非黑即白的我們還剩下什麼？談陳秋實在兩岸三地的接受

每日，武漢肺炎在各國確診人數及死亡人數持續增加的同時，中國境內外的異見聲音及反對勢力也在伺機壯大。兩岸三地儘管長期同時存在著反對中共的勢力，但彼此之間的政治和意識形態角力也是錯綜複雜。

陳秋實：民主鬥士還是中共大外宣？

陳秋實在中國早就為人所認識，他是2014年北京衛視節目《我是演說家》比賽的亞軍，2016年正式成為執業律師，近年多以法律的知識與角度在網上分享對社會、政治、文化觀察的批評，屬於踩界型中國網紅。

但他在中國境外原本不為人矚目，直到2019年香港反送中運動期間，他於8月份隻身去到香港，不單高調接受媒體訪問，更在Youtube，Facebook，微博等網路媒體平台發表所見所聞，希望將親身了解的反送中運動資訊傳達給中國網民。他很快遭受到來自各界和中國官方的壓力而被逼提早離開香港回到中國。